「TVB」要求封戴耀廷論壇片

「TVB」要求封戴耀廷論壇片

5.2K
港聞

戴耀廷 資料圖片

【本報訊】港大法律系副教授戴耀廷上月底赴台出席「台灣青年反共救國團」論壇，惹來「港獨」批鬥風波。救國團理事長楊月清昨指，組織上月底將自行拍攝的論壇片段上載至網站Youtube後，其中一段戴被指涉「講獨」的足本片段，遭名為「TVB」的版權人投訴侵權，一度遭封鎖兩天。楊事後曾向本港無綫電視查詢，對方口頭否認，未有澄清涉事的「TVB」是否無綫。

無綫口頭否認涉事

楊指涉事長約25分鐘片段，內容是戴耀廷被指提及港獨的發言片段，只要觀看整段發言，可清楚知道戴非宣揚或鼓吹港獨，「喺咁嘅風頭火勢，點解有人唔想呢段（短片）繼續出街？根本係有心靠害」。楊指該會上月28日將18段論壇短片上載到Youtube，4月6日她收到Youtube通知，因名為「TVB」的版權管理者，聲稱片段涉其版權而封鎖影片。事後她按程序提出申訴，兩天後才獲「TVB」撤銷片段版權聲明，讓片段解封。

楊指曾向香港無綫電視查詢，對方口頭回覆稱「唔關我哋事」，但拒跟進，亦拒澄清，「事件好奇怪，如果係被冒認，我就唔明白點解咁大間公司都唔愛護自己聲譽，冇下文唔再跟進」。根據Youtube網站所載，版權人可以提交版權侵害通知，要求將涉侵權影片下架，但對方可提出申訴要求恢復播放。在Youtube中，無綫會用「TVB（official）」名稱發佈片段。本報曾向無綫及Youtube所屬的Google查詢，截稿前未獲回覆。

■記者鄭啟源

硬膠泛民打手LIKLN

9成9係tvb用人地條片出左新聞，但因tvb係youtube入面算係大版權人，

youtube系統一scan到兩段片相同，就以為有人偷tvb片